大家點睇生命

一個患上骨癌、視網膜色素病變嘅人

呢個post睇到我喊，希望嗰位樓主可以一直開開心心享受生活
睇完個post之後有感而發，決定同大家分享一下自己點諗

1. 我地係生活之中應該著緊乜野？
我地每日都會有唔同工作、唔同活動，學生會讀書、mk會溝女、打工仔要做奴隸，我地係唔同嘅地方追求唔同嘅野，可以係知識、金錢、地位、名氣等等。我地成日為呢啲野感到煩惱，有d人睇唔開甚至會自殺。或者我地大部分人都將我地生活嘅焦點放錯左地方。
之前從書本得知一位外國教授對生命嘅睇法：試諗下你就死，你心裏面會唔會諗自己銀行有幾多錢？應該就唔會了。我相信大家都會諗起生命中有意義嘅野，可能係一件事件，可能係對你重要嘅人，可能係你喜歡嘅事物，生命嘅意義對大家而言都唔同，無需要被我呢個post嘅幾句說話所定義，總之每個人都有自己真正著緊嘅野。
面對煩惱嘅時候，或者我地可以諗下嗰樣野係唔係真係咁重要，值得我地將有限嘅生命投放係入面。

2. 生命何價？
我相信生命係美好嘅，命就得一條，價值係邊到完全由自己決定。
連登好多放負post， 無錢、無樣、無女，講到自己條命一文不值，死左都無乜所謂，其實對於世界上大部分人，由其相對豐足嘅香港人黎講，生命中充滿住好多美好嘅事物。
好多人鬧近年自殺學生，話佢地有勇氣死無勇氣生存，我覺得佢地只係不幸，被痛苦蒙蔽左雙眼，決定自殺時同時放棄其他美好嘅野。
面對負面情緒，或者我地可以諗深一層，親友嘅關心、各種娛樂、甚至係一個景色、一碗餐蛋麵、一個路人嘅笑容都能夠為我地嘅生命添加上無限嘅色彩同意義。

我仲好細，廿歳都無，無咩人生閱歷，由細到大甚至無乜點真係經歷低谷，順風順水，唔似上文提到嘅post嘅樓主咁波折重重。不過我真係好想自己學識真正珍惜條命，同埋用自己嘅方式走出最耀眼嘅人生，我唔想係痛苦黎到嘅時候先識珍惜，再去後悔。呢樣野講就易，其實做起上黎好難，岩岩過左身嘅avicii 嘅一首歌The Nights我覺得好有意思，其中一句歌詞live a life you will remember更加成日係我腦海中出現。

分享完畢，我係到祝大家身體健康，努力活出自己嘅人生